窮真係原罪黎

成日講到自己好proud of入到大學就無問屋企攞錢
其實我都好想攤大隻手唔做
聽到啲朋友唔洗做嘢就有同自己一樣既收入做零用錢 真係好羨慕
同屋企人關係唔好 特別同家姐
同一間房 佢成日打機打到四五點
講野好嘈 鍵盤好嘈 耐左就成日鬧佢
都因為無私人空間 而且同屋企人關係好差 搞到有抑鬱症
好多晚都係間房喊 覺得咁樣既人生真係無咩意義
今日忍唔住叫佢收聲 佢就喊住話我就左你好多架啦
「又早左訓 講野都細聲左好多
你依家係咁話我嘈都係想迫死我姐 得你一個有抑鬱症啊依家」
然後喊住打開個窗想跳落去
最後無跳 離家出走左
但其實 明明兩個人有自己房就解決到
好多野明明都有錢就解決到
大家無錢真係唔好生
我唔想出世

原本都無乜嘢 打好篇文諗住send出去之前lag左兩次 連想send都send唔到 就突然間好想喊

知就好

改不了環境只能改心境

搵社工傾緊架啦

男人矮先係 點努力0解決方法
相比窮太易搞 讀書揾工就解決到

我有私樓 對你好 有冇興趣

知你答無，香港男人慘過狗，做女係香港好好了

Its not what happen that count. It is how you react.

小龍哥講

依家都係讀緊八大水泡科 睇唔到未來

你上面嗰句男人矮先解決唔到係講緊自己？

窮真係原罪黎
事實
同阿媽係女人一樣ge道理

細個覺得乜都唔順，好絕望，有好野發生都覺得係運氣。

比個朋友屌醒左，用左幾年時間改，而家會識欣賞好野，唔順的野當挑戰。

因為咁，朋友對我信任感多左，老細又信任感多左，做起乜都順左。

個朋友鬧醒我果句：有無諗過乜都唔順係你自己造成

而家諗返真係無講錯。

有咁嘅朋友真係唔話得

多謝你我都會努力改變左自己先

當你男 你簡老豆俾一千萬你 但160以下
定180 無蚊都冇

可能無做過男仔想像唔到矮有幾大問題
但錢依家對我黎講真係好緊要
160啦頂多咪同自己依家一樣高
起碼阿媽唔洗為錢愁
起碼可以為興趣做自己鍾意既嘢

係, 有時物質充裕D, 個心境真係唔同左.
不過又有時, 幾年後回首睇返今日, 其實好小事.
有時睇返轉頭, 都唔明點解自己會過到.

我都明唔係當事人, 好難完全理解你感受,
不過都係講句, 試下睇開少少, 幾年後睇返轉頭, 可能真係好小事, 加油.

同我一齊住咪得

巴打好寂寞？

係想講
咩有樓有女係假
做mk 先有

同樓主一樣冇自己間房
住hall之後人生開心好多有私人空間好重要

呢句最垃圾害死好多窮人，間接鼓勵窮撚努力返工
「你冇錢就返多2份工啦」「唔好介意人點睇，窮都可以活得精彩」「鹹魚白菜也好好味」
上一代窮人就係咁諗，點知都窮咗3-40年

窮+男先原罪

原來都有住 都係自己pt比 但疫情關係返少左 今年唔夠錢住

鐘培生有冇咁諗？
大劉個仔有冇咁諗？
何鴻燊細仔有冇咁諗？
林作有冇咁諗？
你咁諗代表你窮

通常口花花幽默啲既都易食女啲

毒撚儲錢努力買到私樓，就可以幫30歲臭西MK中女埋單
仲係絕世筍盤，不過唔好介意班女十幾手，買大送細

唔夠錢搬個好啲嘅地方
同屋嘈住哂仲煩

巴打搞咩咁大怨恨

絲打，我細個都同細妹瞓同一間房
去到大學final year搬咗出去住劏房

係一窮二白但有自己空間
真心值得

我都讀出名水泡科
10年前我都睇唔到未來
今日都叫收入見得人又唔洗死人

唔敢用個人經歷去講服其他人
因為當中人人運氣唔同
但當比個希望自己

但依家喺屋企 同阿爸關係又差 媽咪又好囉嗦 家姐同房又每日打機係咁講野 好辛苦返到屋企都冇得休息

我老豆都係咁 日日嘈撚住我同老母
以前都好d 自從破產又玩自殺左兩次 成屋亂哂龍仲要逼我幫手還錢還幾萬黑財(個陣對仲係考dse黎講既我好撚多)同比家用

去到e家年紀大左60幾歲半退休就好撚過份
半夜不停起身嘭門 做乜都大大聲 一晚醒3 4次
屋企又細 d木板又隔唔到聲

得罪講句你話我不孝又好點都好想佢快d死
我剩係錫我老母
老豆細個又打又鬧 乜野都無 身為90後電腦連張床都無
一d童年都無 大個左保險又無錢又無 仲要我倒貼都算

我知好多人仲慘過我 但有呢d垃圾屋企人真係好慘
我e家都長期抑鬱負能量 返完工回家連私人空間都無
訓覺都比人嘈醒 出去租就萬幾蚊 唉 搬又搬唔到出去
都唔知要捱幾耐

窮真係唔好生仔啦仆街...唉

冇錢讀大學都幾慘
識人讀大學好精彩，日日玩，唔洗返工，放學就約同學食飯shopping, sem break就去旅行。呢啲咪U life囉
而家仲可以不停去Staycation,飲飲食食，唯一煩惱就係要溫下書，不過大把時間可以溫，因為都唔洗返工，最多咪俾幾千蚊，幾萬蚊人地請槍，請到攞A都得。根本輕鬆，一畢業你地仲煩緊搵工，去邊還「學Loan」。
人地已經靠關係入公司，得閒仲去埋個「畢業旅行」環遊歐美
就算唔係咁有錢，普通唔洗為錢煩嘅「小康」讀大學都正啦

呢d朋友真係好好珍惜
好多人好多野都係自己申請

樓主係唔係我唔敢講
但番pt搬出去住幫你解決到問題

仲可能私樓都比臭西加佢班MK前夫呃走，養便宜仔

好多謝你 我畢業之後都會計劃出去住 自己空間實在太緊要

努力呢啲廢話就唔講

加油搵個高收入或者有能力自住既男人同你結婚

借政府non mean

你朋友都好直接下，聽果下唔會好hurt 咩？

辛苦哂你 自問自己屋企情況冇你咁嚴重 但依家我都成日覺得好辛苦 你忍左咁耐一定更加攰 如果唔介意可以試下合租 起碼返屋企可以比自己抖下 私人空間真係好緊要

有 全部都有

真 好想有一日係為讀書而讀書 而唔係因為擔心未來而讀書

邊行先

1000萬真係唔洗諗
100萬就話要諗下

借緊 但住宿舍嘅錢同每個月洗費都已經負擔唔起

人比人比死人，第一件事係唔好同人比較先
第二件事係出生無得揀，捱多幾年有能力就搬走以後既人生就係自己
至於要有能力搬走就要靠你而家努力

買一間兩房新樓都冇哂
去台灣就退休

問題係幾時比一千萬
我死果日比？
如果係18歲我都係選擇1000萬唔洗諗
1000萬要滾大佢好易
平均一年賺10％都夠豪洗
我點都唔會買樓

就係唔想搬出去然後錢都儲唔到
今年27歲仲係單身先儲得20幾萬
計返30歲如無意外應該儲到100~150萬左右
但無女朋友都唔知點樣上車 借9成壓測都過唔到

真係好想有一個屬於自己的家 安安靜靜聽下歌舒舒服服過人生
可能40 50歲都未必做到 仲要對住個自己咁憎既老人家 真係人生好難..

買到樓好好啦喎

份工應該唔錯
儲得咁快
祝你早日脫苦海

買樓呢樣嘢我未留意討論唔到
但如果冇得搬出去住 起碼試下放假去揾啲野放鬆下
起碼放鬆嗰陣可以當逃避下現實

家陣好易入大學，少咗咁多人,多左咁多間大學

樓主佢駁唔到
直情無視

代表佢只係靠個po抒發吓感受 圍吓爐
唔會有咩討論空間

入大學普通科 今年有14k叫叻
大部分無文職翻

唔係無原因的

佢可能係你個情況
再加上性別唔同
再加上 同房嘅屋企人唔係企跳哭訴
而係吵大鑊大打出手

宏觀微觀睇法嚟啫

無錢仲要讀水泡科
洗20萬用4年讀完出黎搵萬幾蚊
ive專科脫貧機會都大過你

應該說，你的問題如果不是貧窮根本不應該發生。

我認為如果父母無法提供合理生活環境給子女，是對子女和香港的傷害，作為香港人我覺得這是不能夠接受。

窮人應該有法律責任確保自己有能力提供合理成長環境予子女才有下一代。

有冇方法可以同屋企完全斷絕關係再問政府借錢？
我知同抑鬱症嘅人講咩加油都冇用
你啲屋企人都幾唔considerate
你家姐係咪唔會再返黎
有冇諗過買降噪耳機

呀妹 家姐我做錯咩？仲要擺我上連登？係咪覺得我好好恰？係咪要迫死我先安樂？

p.s. 絲打幾時畢業？
人要向前望啊
如果差唔多畢業嘅話可以考慮下加拿大
只要呢幾年捱過去就一天都光曬

做電子雞啦 好快買到樓

人比人比死人
你入到大學仲有個家姐
已經好幸福啦

斷絕關係始終難啲生活
家姐岩岩覆左話會換左個電競鍵盤佢
依家訓覺有用耳塞

夜晚瞓唔到覺果陣真係好想將佢個電莖鍵盤一野啪開一分為二

我想將佢個人一分為二多啲

依句關叫人努力返工咩事 你思維都幾跳脫

係 有人傾下好過鬱住鬱住

中途自己考咗個牌
掛名叫測量師

有靜音keyboard